蘋論：假收風真造謠 假對話真分化 - 李平

蘋論：假收風真造謠 假對話真分化 - 李平

無論是200萬人6.16遊行、55萬人7.1遊行，還是7.1佔領立法會，返送中運動震撼世界，也再度引爆香港管治危機。中共港共急於維穩，於是北京派人來港收風、特府邀大學生對話的政治騷也再度上演。只不過，中間人放話多過收風，一套習近平下令不准見血、中央決策英明的舊劇本，已難收買人心；而林鄭月娥擺大學生上枱，放棄五年前公開對話的舊劇本，更難𠱁年輕一代做佈景板。簡單一句，中共港共對五大訴求、四條人命未作出真誠承諾、善意回應前，所謂溝通、對話，都見鬼去吧！

化解空城計質疑 宣傳習近平

自雨傘運動和魚蛋革命後，中共港共都把港青工作列為重中之重。搞笑的是，青年事務委員會升級為青年發展事務委員會，並由政務司司長張建宗兼任主席，但主持日常工作的副主席劉鳴煒，除了教港青去少啲日本可買樓外，就是要港青去大灣區創業。因此，等到港青成為反送中風暴的主角時，中共港共也不會要求這個委員會擔當溝通、對話的中介，而要另闢蹊徑。

一方面，7.1前後香港又冒出一批所謂北京南下收風的人士或代表他們約晤各界的中間人。這種情形在2003年7.1大遊行及2014年佔中運動後都出現過，只不過，今次中間人似乎重吹風多過重收風。尤荒謬的是，警方7.1主動撤離立法會退守政總，竟被描繪成是執行習近平不許出現流血事件的指令，這既能化解空城計是政府設局的質疑，又能宣傳習近平的聖上英明，真的是一箭雙鵰，與其說是吹風、收風，不如說是造謠、傳謠。

至於據報道西環約見黃絲青年、聆聽他們的不滿，希望向北京提出對症下藥的建議，怎麼看都是西環要卸膊，以免被中共高層究責。如果不是王志民兩度召集港區人大、政協訓話，堅持要與林鄭「行埋」，林鄭豈能自恃有中央信任及支持，而無視數百萬人次的遊行怒吼？只要西環減少一次「對症下藥的建議」、減少一次對香港事務的干預，香港繼續實施一國兩制就多一分機會。

另一方面，林鄭月娥選擇邀部份大學學生代表閉門對話，而五年前她以政務司司長身份與學聯代表則是公開對話，如此倒退的安排是謙卑、有誠意，還是對大學生的不信任？多間大學的學生會昨日提出，只要林鄭不追究參與反修例示威者及願意公開對話，就願意考慮會面。如此有理有節的要求，如果被拒絕，就讓林鄭的對話騷去見鬼。

政治對話不可少 不割席適用

自特府提出《逃犯條例》修訂案後，民主派多次要求與林鄭月娥、張建宗對話都被拒絕。而林鄭曾多次會晤與親共團體、人士閉門對話，張建宗也在見過親共議員後，昨日才與民主派議員會面，結果也是各說各話而已。

中共港共的倨傲，令同意會面的民主派受到批評，指他們的定力不如大學生，也不尊重年輕示威者。的確，對200萬人同時上街怒吼，中共港共都置若罔聞，何以相信他們有對話誠意？不過，無論政治立場如何對立，對話始終是和平解決問題的辦法，關鍵在於如何化解中共港共以對話分化抗爭群體的詭計。

一方面，與中共港共對話的群體、人士，必須堅持要求特府回應五大訴求，同時應堅守公開對話或公佈全部對話內容的原則。另一方面，在抗爭過程中的不割席、不篤灰，如何適用在對話過程中，各抗爭群體應認真思考、對待，務求繼續發揮兄弟登山、各自努力及Be Water抗爭的合力，莫讓中共港共陰謀得逞。

李平
周一至周六刊出

下一則
下一則
世謬中心 (尊子)